<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://qyfeng1021.github.io</id>
    <title>Gridea</title>
    <updated>2021-10-20T11:05:03.586Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://qyfeng1021.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://qyfeng1021.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>乱七八糟的仓库</subtitle>
    <logo>https://qyfeng1021.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://qyfeng1021.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, Gridea</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[C-E 介绍类；银行]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/c-e-jie-shao-lei-yin-xing/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/c-e-jie-shao-lei-yin-xing/">
        </link>
        <updated>2021-10-20T10:22:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  Our bank was established in 1978, which was one of the earliest new-type bank set up during the period of reform and opening-up. It was the first commercial bank engaging in financing in both domestic and foreign financial market, and was well-known both at home and abroad for its multiple precursor actions in Chinese modern financial history, making positive contribution for Chinese economic development. In April 2007, it was listed on both Shanghai Stock Exchange and the Stock Exchange of Hong Kong with A shares and H shares.<br>
　　We are visioning in building a best comprehensive commercial service industry with responsibility, kindness, speciality and dignity, taking our advantages of<br>
　　Until the end of 2019, we possess 1401 banking offices settling in 151 medium and large cities in China, and 6 subsidary bodies abroad.<br>
　　It consists in serving for the real economy, operating steadily and keeping pace with the times. With 30 years development, it has becoming a financial union with strong power in comprehensive fields and brand competitiveness, owning more than 6 trillion yuan in total assets and about 60,000 staff. In 2019, it was ranked at the 26th of the &quot;Top 100 banks in the world&quot; on the British magazine &quot;the Bankers&quot;.</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[对发布在网上的照片进行二次锐化]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/dui-fa-bu-zai-wang-shang-de-zhao-pian-jin-xing-er-ci-rui-hua/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/dui-fa-bu-zai-wang-shang-de-zhao-pian-jin-xing-er-ci-rui-hua/">
        </link>
        <updated>2021-10-20T08:03:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  如果你用Photoshop锐化了照片，并缩小了照片尺寸与分辨率以发布到网页上，</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[用Photoshop提升清晰度]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/yong-photoshop-ti-sheng-qing-xi-du/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/yong-photoshop-ti-sheng-qing-xi-du/">
        </link>
        <updated>2021-10-20T07:48:17.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  如果你在拍摄中使用了所有前文所提到过的小技巧，并已经拍出了许多不错的清晰照片，你还可以使用Photoshop或Photoshop基础版继续提升照片清晰度。那么我们需要调整哪些照片呢？答案是所有。我们将用Photoshop的钝化蒙版滤镜来锐化每张照片。这个滤镜听起来会让你的照片模糊不清，但实际上并不会。它来源于传统暗房术语，一直保留到了现在。操作方法很简单，在Photoshop中打开照片，在滤镜菜单中找到锐化选项，选择钝化蒙版即可。窗口中有三个滚动条，可以调整不同的锐化参数。不用研究具体的技术细节，我会给你提供五类我偏爱的设置。</p>
<p>（1）人像摄影：锐化值150%，半径1， 阈值10</p>
<p>（2）城市景观或旅游摄影：锐化值65%，半径3，阈值2</p>
<p>（3）日常摄影：锐化值120%，半径1，阈值3</p>
<p>（4）超清摄影（体育摄影，风光，或需要大量细节的东西）：锐化值95%，半径1.5，阈值1</p>
<p>（5）发在网上的照片：锐化值85%，半径1，阈值4</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[放大照片，检查清晰度]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/fang-da-zhao-pian-jian-cha-qing-xi-du/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/fang-da-zhao-pian-jian-cha-qing-xi-du/">
        </link>
        <updated>2021-10-20T07:47:25.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  照片在液晶显示屏上看起来很清晰，对焦准确。尺寸小的照片看起来总是很清晰，但当你将它们在电脑上打开时，你就会明白小屏上的成像是不可靠的，你得放大照片，检查清晰度。在相机的背面有一个放大按键，它能放大照片以帮助你查看焦距是否对准了。拍完照片后立即检查，如果发现照片模糊，那么还有重拍的机会。专业摄影师们总是这么检查照片的清晰度，因为他们在这上面跌过太多跟头了。<br>
　　Tips：如今很多单反相机都有快速缩放选项，你可以设置一个特定的放大倍数。你需要查看用户手册，看看相机是否能自定义快速缩放倍数。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[使用三脚架拍摄时，ISO值不要设置过高]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/shi-yong-san-jiao-jia-pai-she-shi-iso-zhi-bu-yao-she-zhi-guo-gao/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/shi-yong-san-jiao-jia-pai-she-shi-iso-zhi-bu-yao-she-zhi-guo-gao/">
        </link>
        <updated>2021-10-20T07:46:22.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  当你使用三脚架拍摄时，即使光线暗淡也不要调高ISO值(也就是感光度的等效数值)。将ISO值保持在你的相机允许的最小数值(比如ISO200、100等，有的相机甚至能降低到50)，以拍出最清晰、干净的照片。提升ISO数值意味着噪点的提高，这肯定不是你想要的。当然如果你在手持拍摄的情况下，比如说在光线昏暗的教堂拍摄婚纱照，那你别无选择，只能调高ISO值。切记，在三脚架上拍摄时千万要调低ISO。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[优质的镜头，巨大的差别]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/you-zhi-de-jing-tou-ju-da-de-chai-bie/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/you-zhi-de-jing-tou-ju-da-de-chai-bie/">
        </link>
        <updated>2021-10-20T07:40:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  镜头的好坏对成像清晰度有很大的影响吗？当然！我有次跟朋友到犹他州的锡安公园拍摄，他那时刚好买了一个全新的佳能EF24-70mm f/2.8的二代镜头，锐度非常高。价格不便宜，但是一分钱一分货。摄影如此，人生也如此。他其它的镜头都是廉价的长焦，买了不过几年。然而当他看到新旧镜头成像的锐度对比时，就再也不用旧镜头拍照了。这个新镜头他用了好几年，当有更清晰的镜头后，这个也会被淘汰。因此如果你只想买一个两千元左右的镜头，那么清晰度肯定比不上昂贵的镜头。购买优质的镜头是一种投资，只要你细心保养，它会让你拍出那些廉价镜头拍不出的清晰照片。<br>
　　作者题外话：当我们谈到高质量的镜头时，我们通常不会用“镜头”这个词，因为它太普通了。我们会这么说：“乔伊买了几只很毒的镜头”或是“他得去买只‘毒头’”了。下次当你去当地相机器材店时可以这么说试试看，看看店员会不会对你刮目相看。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[采用最佳光圈拍摄]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/cai-yong-zui-jia-guang-quan-pai-she/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/cai-yong-zui-jia-guang-quan-pai-she/">
        </link>
        <updated>2021-10-20T07:39:56.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  还有一个专业摄影师会使用的技巧：如果条件允许，用镜头的最佳光圈拍摄。对于大多数镜头来说，最佳光圈都会比最大光圈低两档。举个例子，如果你有一个最大光圈为f/2.8的镜头，那么最佳光圈就是低两档的f/5.6和f/8。当然，你不能总是用这两档光圈，但在条件允许的情况下（我们会在后面说到这个），你镜头的这两档光圈能拍出最清晰的照片。并不是所有镜头都适用于这个技巧，所以你得自己找到最佳光圈，只需要观察你最清晰的照片出自于哪几档光圈即可。你可以查看这些照片的EXIF值（数码相机会将一些基础信息存在相片中），打开Photoshop的文件菜单，点击文件信息即可。然后点开相机信息，这张照片的光圈值就会展示出来了，那就是你镜头的最佳光圈。但是不要因为因此受到误导，只使用这一个光圈，这只是告诉你拍摄某些特殊照片时所需要的景深。不过当你的优先度是照片的清晰度而不是控制景深时，这个技巧会很有用。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关掉防抖功能（或图像稳定功能）]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/guan-diao-fang-dou-gong-neng-huo-tu-xiang-wen-ding-gong-neng/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/guan-diao-fang-dou-gong-neng-huo-tu-xiang-wen-ding-gong-neng/">
        </link>
        <updated>2021-10-20T07:38:43.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  近年来尼康的防抖镜头和佳能的图像稳定镜头十分流行，因为只要使用这些镜头，即便是在弱光环境下手持相机拍摄，你也能拍出清晰照片。简单来说，当你在弱光环境下手持拍摄时，相机快门打开时间变长，而这两类镜头则能在这种情况下减轻镜头抖动。实际上当拍摄环境不适合使用三脚架时，它们也相当好用（比如婚礼、体育赛事、街拍，或是其他不能设置三脚架的场景）。如果你面对的是以上情况，我强烈推荐你使用防抖镜头，不过在有的时候你也需要关掉它们。用尼康举例，如果你在三脚架上安装了尼康的防抖镜头，你需要关掉防抖功能才能拍出更清晰的照片（把镜头侧边的VR开关调到off）。用非技术性的解释来说，防抖镜头会自动检测抖动。如果相机没有发生任何抖动，它们检测抖动的时候就会产生微小的抖动。因此你只需要简单遵守这个规则：当你手持拍摄时，打开防抖模式。尼康和佳能的有些镜头可以在使用三脚架拍摄时也支持防抖功能，因此你需要阅读镜头说明书，看是否需要关掉防抖功能。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拍出超清照片的秘诀：预升反光镜]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/pai-chu-chao-qing-zhao-pian-de-mi-jue-yu-sheng-fan-guang-jing/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/pai-chu-chao-qing-zhao-pian-de-mi-jue-yu-sheng-fan-guang-jing/">
        </link>
        <updated>2021-10-20T07:36:50.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  好了，现在我们开始为相机抖动而烦恼了，不过这就是整章的中心问题——为了拍出最清晰、鲜明的照片，我们要避免一切可能的抖动。我们需要武装的下一个功能是反光镜预升（这是佳能的说法，在尼康相机里它被称为曝光延迟模式）。反光镜预升是指在拍摄前将反光镜提升并锁定，因此当你拍照时，曝光完成后反光镜才会移动，这减少了相机内部的震动，这样你的照片就能更清晰了。这一点有多重要呢？可能仅次于使用稳固的三脚架吧！<br>
　　你需要找找你相机的反光镜预升功能在哪（大部分单反相机都会有这个功能，因为你在清洁感光元件时也会用到它）。当你打开反光镜预升功能后，如果你的相机是尼康，你拍照时需要按一次快门；而如果你的相机是佳能，你得按两次——第一次升起反光镜，第二次才是真正拍照。这个小技巧听起来很简单，它真的能起到很大作用吗？仅仅是这个小技巧的话还是不够的，把它和其他窍门配合使用，你的相片清晰度会更上一层楼。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[忘记带快门线了？使用自拍模式]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/wang-ji-dai-kuai-men-xian-liao-shi-yong-zi-pai-mo-shi/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/wang-ji-dai-kuai-men-xian-liao-shi-yong-zi-pai-mo-shi/">
        </link>
        <updated>2021-10-20T07:34:55.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  如果你不想使用快门线(或遥控快门)，或是外出摄影时忘带了(我经常会忘)，那么你还可以使用数码相机内置的自拍模式。我知道，通常你使用自拍模式是为了方便快速地跑到镜头前，然后把自己拍下来。但换个角度想想，自拍模式的作用是什么呢？它能让你无需接触相机就能拍照，明白了吗？因此它也同样能帮你避免相机晃动——你只需要等待十秒即可。如果不想等，那就看看相机是否能够设置更短的定时。我就将我相机的自动定时调到了五秒(如图所示)。我按下快门键，等待五秒后，照片就拍好了(我计算过，五秒足够消除按下快门键带来的晃动了)。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>