<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://qyfeng1021.github.io</id>
    <title>Gridea</title>
    <updated>2021-12-05T10:47:38.845Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://qyfeng1021.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://qyfeng1021.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>乱七八糟的仓库</subtitle>
    <logo>https://qyfeng1021.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://qyfeng1021.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, Gridea</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[E-C 勿相忘]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/e-c-wu-xiang-wang/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/e-c-wu-xiang-wang/">
        </link>
        <updated>2021-12-04T10:40:26.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>——写于同窗会前夜<br>
  各位参加聚会的同学们，在此我向大家献上最诚挚的祝福，愿聚会圆满成功。原以为四年的青春岁月会一去不回，</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[E-C P33 骚扰的乐趣]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/e-c-p33-sao-rao-de-le-qu/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/e-c-p33-sao-rao-de-le-qu/">
        </link>
        <updated>2021-12-01T10:22:28.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  每个办公室里都会有几个不知分寸的家伙，总是能把职场男女谈笑时无伤大雅的欢乐气氛搞砸。无论什么工作环境，只要有男有女，异性同事间的人际关系就不可避免地会有别于同性同事间的关系。这种关系与粗俗或是性别歧视无关，只是男人毕竟是男人，女人总归是女人，性别差异反而增添了工作上的乐趣。如果大家都必须表现得非男非女，那倒没什么意思了。<br>
  一般的男人并不会是个漂亮女人就会产生非分之想，万一脑海中出现了什么邪念，也会很快把它压下去。就像在商店里看到一件喜欢的物品起了偷窃的念头，会很快克制住一样。<br>
  有次我正站在公司大楼七层等电梯，有个女性走了过来，注意到我已经按了下楼的按钮，便点头微笑，站在我的旁边。她长得挺漂亮，身着一条在我看来是崭新的连衣裙，偏短了点。<br>
  “你的裙子挺不错。”我说，顿了一顿后又补充道，“够凉快的了。”<br>
  “真不知道你是在夸我还是在贬我。”她笑着说。<br>
  当时的对话在我看来就是异性间无伤大雅的话题，这辈子类似的玩笑我不知开过多少次了。但现在想来，这类玩笑日后还是少开为妙。<br>
  想要在办公室抛开性别意识已经够难的了，而女士们在这点上也不想着帮一把。如果想要男人在见到打扮漂亮的，甚至性感的女人时能视而不见，那么女人也应该停止这么穿，免得引起男人的非分之想。<br>
女士们的衣服必须有所改变，只要没有太多令人遐想的空间，那么男人就会兴趣缺缺。服装设计师们也应该就此打住，不要老是拿女人和男人的形体差异大做文章。<br>
  上述建议是基于以下的假设，即所有女人都和女权运动中的积极分子一样，对工作场合中的性骚扰感到相当焦虑和气愤。不过这个假设或许并不成立。<br>
  得，总算说出来了，真痛快。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[E-C 教材 年度人物 P70]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/e-c-jiao-cai-nian-du-ren-wu-p70/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/e-c-jiao-cai-nian-du-ren-wu-p70/">
        </link>
        <updated>2021-11-27T15:04:56.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  9·11事件令我们既震惊又意外，震惊的是袭击本身，而意外的是我们对此的反应，我们可以花一辈子时间来争论这两者到底谁更重要。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[C-E 互联网]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/c-e-hu-lian-wang/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/c-e-hu-lian-wang/">
        </link>
        <updated>2021-11-26T07:24:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  The importance of internet in China's reform and opening up can not be overstated. It has been about 20 years since internet began to populize in 2000. In latest 15 years, the internet has been making crucial effects for keeping high development speed. There are two things of great importance in economic development. One is to improve productivity and quality, and to enhance the creativity of design.  other is to keep channel being unimpeded, and make sure products sent to consumers with fastest speed and lowest costs. The internet plays decisive roles in both stages above.<br>
  The development of the internet reduces the gap in ideals and talents of design between us and other advanced countries. Through the internet, we can access the most advanced technology and ideal from all over the world. Besides, there are more benefits can be generated through the internet, which enormously speed up economic growth.<br>
  The internet is more effective in channels like e-commerce. Through the internet, people can express their willingness and propose critical opinions to our existed producs more easily, which better promote production and modernization of the government. Firstly, people in both urban and rural areas equally gain information and communicate, which means that everyone can get to know the development of cities and the whole country through internet in time. The internet provokes people's wishes pursuing better life, and the wishes will later turn into strong momentum to forge ahead.</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[C-E Rongchang: A scenic resort in western China]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/c-e-rongchang-a-scenic-resort-in-western-china/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/c-e-rongchang-a-scenic-resort-in-western-china/">
        </link>
        <updated>2021-11-22T13:08:23.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  Rongchang is a county situated in the west of Chongqing Municipality bordering eastern Sichuan priovince. It is 88.5 kilometers from the urban area of Chongqing and 246 kilometers from the city of Chengdu, capital of the Sichuan. The place is accessible by the Chongqing-Chengdu freeway and railway running throungh it.<br>
  Rongchang has a history of 1300 years, dating back to 759 when the county was first established in the Tang dynasty. It is situated in a hilly area</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2-6 别傻傻等待雨天了——模拟雨天！]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/2-6-bie-sha-sha-deng-dai-yu-tian-liao-mo-ni-yu-tian/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/2-6-bie-sha-sha-deng-dai-yu-tian-liao-mo-ni-yu-tian/">
        </link>
        <updated>2021-11-21T09:01:53.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  乍一听不太靠谱，但告诉你如何做到这一点时，你会震惊的。与其等待老天下雨再拍摄，不如随身带上个小喷雾瓶，里面装上水，然后自己在花朵上喷上水。我在沃尔格林药店的美妆区买了个很棒的小喷雾瓶(我知道你在想啥：“原来那儿还有美妆区？”不管你信不信，他们就是有。)，只花了几美金，非常好用。只需要用喷雾瓶喷几下，花瓣上就会有非常漂亮的水珠了，别人不会知道，那不是你耐心等待自然恩赐的结果，而是用喷壶喷上去的。瓶子要买小得能塞进相机包里的(别往里面加水)。顺便说下，我曾在春雨过后在白宫的草坪上用这种手法为我送给妻子的黄玫瑰拍过一些照片，用的是微距镜头。你可以试试——这个方法屡试不爽。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[E-C 【旅游】]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/e-c-lu-you/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/e-c-lu-you/">
        </link>
        <updated>2021-11-21T03:47:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>冰川湾广告<br>
  冰山形成时声如雷霆，撞击力令上百尺高的水花射向空中，激起的波浪柔和地拍打着船身。冰川崩解的景象则是一场视觉与听觉的盛宴，带给你一次又一次震颤，每分每秒都令沉浸在其中的你叹为观止。这就是冰川湾的迷人之处，这里有着最令人惊叹的自然力量。</p>
<p>荷美航空广告<br>
  荷美航运旗下的邮轮将为您提供顶级的个性化服务。如今业界竞相扩充邮轮体积，而我们则在空间与私密性求取平衡，让您在畅玩多样化的娱乐设施的同时也能尽享尊贵宁静的氛围。船舷空间宽敞，从挪威峡湾到大堡礁再到历史悠久的巴拿马运河，让您饱览沿途壮丽风光。您还可与亲密好友结伴上岸，探索亚马逊丛林奇景，参观冬宫博物馆与埃及金字塔。荷美航运与您同行，共游广阔世界。</p>
<p>壮丽之旅：无与伦比的感官盛宴！<br>
  想造访卡萨布兰卡、开罗、亚马逊流域，让想象力无限延伸吗？想造访地球最南端，探寻憨态可掬的帝企鹅与震撼宏伟的冰川吗？想欣赏非洲如梦似幻的美景，观看河马、长颈鹿、斑马在平原上悠闲漫步吗？想饱览罗马与威尼斯令人叹为观止的奇景吗？想置身于希腊小酒馆，细细品尝当地特色美食吗？跟我们一同踏上南美、非洲及世界各地，一场盛大的冒险正等你加入。</p>
<p>缅因海岸<br>
  缅因州中部海岸风景如画，岩岸与海景间点缀着古趣盎然的渔村与绿地。无论是沐浴在阳光下，还是若隐若现于浓雾中，这条集浪漫与原始于一身的海岸线都值得一游。翻开影集，一幅幅美景便跃然眼前。这里有着独具特色的港口、灯塔、小镇、海湾，让读者一睹当地人的生活与渔民的艰辛，一探国庆盛典与农夫市场的风貌。<br>
  本书带您一睹缅因海岸的迷人景色，风情建筑和遗址遗迹，领略此地的独特魅力，了解每个景点背后的有趣故事，欣赏艺术家拍摄的精美照片。它会唤起您对缅因州的美好回忆，让您不禁想要故地重游，深度体验。</p>
<p>豪华水疗酒店<br>
  在三堡王国畅游了一整日，是时候回到古罗马式旅馆享受温泉水疗，给一天画上一个圆满的句号了。无论是小住一夜，还是逗留一周，这个一流的度假旅馆绝不会让您感到兴趣索然。这里以罗马宫殿为背景，设施配套齐全，有着五星级餐厅、精品专卖店、主题餐饮，也有游览步道、高级温泉水疗与一流的健身中心，是每一位来到三堡王国的游客都必会打卡的旅游胜地。<br>
  假如您想要冲破想象的极限，探寻欢乐，追求刺激，不必舍近求远，三堡王国满足您的一切需求。无论是在白天参观主题公园宏伟的城堡，还是在娱乐购物区度过轻松愉悦的一晚，或是在水上乐园嬉水乘凉，或是享受美妙的温泉水疗，无限惊喜和发现等待着您。娱乐设施丰富多样，休闲方式应有尽有，这个地标性公园独一无二，老少皆宜，将真正成为休闲旅游业的标杆。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2-5 什么时候拍摄花卉？]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/2-5-shi-me-shi-hou-pai-she-hua-hui/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/2-5-shi-me-shi-hou-pai-she-hua-hui/">
        </link>
        <updated>2021-11-20T12:55:14.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  想要拍摄花卉，有三个理想的拍摄时间：<br>
 (1)多云的阴天。因为太阳被云层遮挡住了，阴影会变得比较柔和，并且花朵鲜艳的颜色也不会因刺目的直射阳光而被冲淡。这就是为什么阴天是花卉摄影师们最好的朋友。而实际上，可能只有一个时间比在阴天拍摄更好，那就是……<br>
 (2)下雨后不久，这是花卉摄影的魔幻时刻。趁着还是阴天且雨滴还在花瓣上的时候拍摄(当然，你得保护相机镜头[以及你自己]，避免被雨淋到)。如果你已经有微距镜头了，那么这时用它拍照，会产生非常惊艳的效果。当你用微距镜头拍摄时，别忘了把叶子与花茎上的雨滴也一起拍进去，它们能衬托出花朵娇艳的颜色(别忘了使用三脚架)。<br>
 (3)如果你在晴天拍摄，尽量选择清晨与黄昏。为了尽可能地利用这个时候的光线，使用长焦镜头拍摄，并站在花朵的背光位，这样你就能利用壮丽(但可控)的背景光进行拍摄了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[E-C 教材 亲历历史 P60]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/e-c-jiao-cai-qin-li-li-shi-p60/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/e-c-jiao-cai-qin-li-li-shi-p60/">
        </link>
        <updated>2021-11-19T08:24:34.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  1959年，我在六年级的一项作业中写下了自传。在这份有着二十九页，每页字数不多，字迹潦草但字字真切的自传中，我描述了我的父母、兄弟、宠物和房子，还有我的爱好、学校、体育活动以及对未来的计划。四十二年后，我开始书写另一份回忆录，而这次则是记录我在白宫这八年里与比尔·克林顿共同见证的历史。写着写着，我很快意识到，要讲述自己作为第一夫人的生活，就不得不从头说起，我是如何成长为在1993年1月20日那天步入白宫时的那个女性的。从那一天起，要扮演的新角色，以及前所未有的经历，将以意想不到的方式考验并改变我。<br>
  我是固执保守的父亲与开明母亲的女儿，是学生活跃分子，是儿童权益的倡导者，是一名律师，也是比尔的妻子和切尔西的母亲。这一切，与家庭抚育、学校教育以及宗教信仰共同塑造了踏进白宫之前的我。<br>
  在每一章中，我都有很多想表达的观点，想提及的人们，与想描述的地方，但限于篇幅问题无法全部写下。一路走来，有很多人给我留下了深刻的印象，他们鼓舞、激励、教导、影响并帮助了我，如果全写出来，那么这本书将有好几卷那么长。尽管我不得不有所舍弃，我仍希望能在笔下一一传达影响了我，并持续塑造我、丰富我的世界的那些人和事。<br>
  离开白宫后，我成为了纽约的一名参议院，自此人生进入了一个新阶段。这是一份时常令人感觉渺小，又叫人觉得责任艰巨的工作。虽然本书中不会详细讲述我移居纽约、竞选议员以及为选民工作的经历，但我希望这本自传能展现出我是如何运用曾在白宫的经历从而成为一名议员的。<br>
  在作为第一夫人的这些年，我更好地学习了政府如何服务于民众，国会如何运作，大众如何看待媒体信息过滤后的政客与政策，以及美国价值是如何转化为经济与社会进步的。我认识到了美国与其他国家交流的重要性，也与许多外国领导人建立了友好关系，了解了外国文化，这些至今都让我受益匪浅。同时我也学到了如何在狂风暴雨中保持头脑清醒，坚定目标。<br>
  我从小受到的教育，就是爱上帝，热爱国家，帮助他人，保卫那些两百多年来激励引导着自由民众的民主理想。这些理想从有记忆之时便在我的心里生根发芽。回看1959年，那时我曾想成为一名教师或核物理学家。教师是“培养年轻公民”的不可或缺的角色，没有教师，“国将不国”。而美国需要科学家，因为“苏联人的科学家是我们的五倍”。即便在当时，我也俨然是国家与时代的产物，在思考自己的未来时也考虑到了家庭教育与国家需要。50年代的童年岁月与60年代的政治形势唤醒了我对国家的责任感与对民众的服务意识，大学、法学院与后来的婚姻则最终将我引领到了了美国的政治中心。<br>
  我过去常说，政治生活是对人性的继续教育，也包括对政治家自己的人性教育。我两次参与到具体的总统竞选中，并履行了作为第一夫人的职责，这带我走遍了美国的每一个州以及78个国家。每到一处，我所遇到的人和事都打开了我的眼界，宽阔了我的胸怀，令我对大多数人关心的问题有了更深的理解。<br>
  我从来都清楚美国对世界上的其他国家的重要性，而出国访问则让我明白其他国家对美国的重要性。倾听其他国家的民众的话语，尝试着去理解他们如何看待自己在世界的位置，这对于国际国内将来的和平与安全来说是至关重要的。本着这种想法，我在本书中加入了那些平时不常听到的声音——地球上每一个角落的人们发出的声音。不管他们是谁，来自哪个阶层，他们的愿望和我们的都一样：不再受饥饿、疾病与恐惧的侵扰，以及拥有能掌握自己命运的自由。我花了相当多的篇幅描写我在国外访问的经历，因为我坚信，了解不同的人和不同的地方十分重要，而我从旅行中的所学所获在今天已成为了我的一部分。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2-4 买不起微距镜头？来试试近摄镜吧]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/2-4-mai-bu-qi-wei-ju-jing-tou-lai-shi-shi-jin-she-jing-ba/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/2-4-mai-bu-qi-wei-ju-jing-tou-lai-shi-shi-jin-she-jing-ba/">
        </link>
        <updated>2021-11-18T11:27:44.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  这个东西我是从我的好兄弟穆思·彼特森那里学到的(他是一位有名的野生动物与自然摄影师)，它能让你的远摄变焦镜头摇身一变成为微距镜头，还能帮你省下75%的开支，重量和大小都只有微距镜头的十分之一。这款镜片看起来就是个厚滤镜(大约一英寸厚)，像传统的滤镜一样，佳能和尼康的镜头都适用，装上后就能让变焦镜头变成微距变焦镜头。它有三大好处：<br>
(1)在相机包里只占很小空间；<br>
(2)只有几盎司重；<br>
(3)最好的一点在于，它一点都不贵(当然是跟购买高端微距镜头相比，买那个那个至少要花你五百美金呢)。<br>
  这款滤镜叫做佳能近摄镜(虽然是佳能产的，但你在尼康上也能用。这是我印象里唯一一款为了尼康相机设计的佳能镜片。我在70-200毫米尼康VR镜头上安装佳能近摄镜500D，非常好用)。这个小技巧如何？它的价格取决于你的镜头大小，区间大约在75美金到145美金之间，还挺不错的！</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>