<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://qyfeng1021.github.io</id>
    <title>Gridea</title>
    <updated>2021-11-14T07:58:03.883Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://qyfeng1021.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://qyfeng1021.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>乱七八糟的仓库</subtitle>
    <logo>https://qyfeng1021.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://qyfeng1021.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, Gridea</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2-1 不要俯拍花卉]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/2-1-bu-yao-fu-pai-hua-hui/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/2-1-bu-yao-fu-pai-hua-hui/">
        </link>
        <updated>2021-11-14T03:19:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  当你平日里路过田野间的野花，或是穿过花园小径时，你会低头看那些从地面上长出来的花。因此当你站着花旁，用我们日常俯视的角度拍摄花卉时，拍出来的照片将会非常平庸。如果你想拍出具有视觉冲击力的照片，你得去寻找日常我们不会看到的角度。这就意味着，不是自上而下的俯拍，而是蹲下身子，从与花同一水平线的高度去拍摄。这又是一个专业摄影师常用但总是被业余爱好者忽略的小技巧。如果你想拍出非常棒的花卉照片，你就得做好手被弄脏的准备(至少膝盖是这样)。上图显示出了它们的不同之处：左图是典型的俯拍视角，而右图是在左图拍完的30s后拍摄的，花、光线和焦距镜头都一样，只不过我是单膝跪下从花的侧面拍摄的。能看得出，非典型角度下拍出来是有所差异的。因此，为了拍出优秀的花卉照片，试着别去俯拍它们。顺便说下，当你蹲下时，尽量压低身体(比花还低)，这样你就能从一个平时几乎不会见到但十分迷人的角度拍摄了！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[C-E 教材3 推荐信]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/c-e-jiao-cai-3-tui-jian-xin/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/c-e-jiao-cai-3-tui-jian-xin/">
        </link>
        <updated>2021-11-13T08:30:28.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>To Whom It May Concern:<br>
  My name is ABC, a professor of regional economics and city geography in the School of Population, Resources and Environment of XYZ Teachers University. I first came to know Victoria Li when she took my course on &quot;Urban Geography&quot;, and she impressed me right from the start.<br>
  In the first class, I asked a question that I was not expected it to be answered by anyone, and I randomly picked Victoria, but to my superise, she gave a very satisfiable answer, showing that she had already made earnest and comprehensive preparation of the class.<br>
  In the later class discussions, Victoria was always willing to show her ideas passionately, and expressed them clearly and logically.</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[第二章：像职业摄影师一样拍摄花卉]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/di-er-zhang-xiang-zhi-ye-she-ying-shi-yi-yang-pai-she-hua-hui/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/di-er-zhang-xiang-zhi-ye-she-ying-shi-yi-yang-pai-she-hua-hui/">
        </link>
        <updated>2021-11-10T09:56:34.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  你可能会感到很惊讶，为什么在这里会有一整个章节都在讲花卉摄影，毕竟拍摄花卉看起来很简单不是吗？花儿就静静地伫立在那里，哪儿也不去。它们色彩斑斓，引人注目，人们也十分乐于赏花。想要给花儿拍出一张不错的照片，应该很简单才是，但是并非如此。花卉拍摄非常，非常费脑筋。知道为什么吗？原因在于花粉。花朵的授粉作用会自然而然地产生一层薄薄的反射薄膜，虽然肉眼无法直接看到，但如今敏感的CMOS和CCD照相机的感光元件能够捕获这种反射膜，令图像蒙上一层灰色。这不仅会让相片变灰(意味着将会损失花朵色彩的鲜明度)，同时也会降低清晰度。有一种特殊的照片滤镜(在光动力学中被称为Flora 61B)能够帮助降低授粉带来的影响，同时也减少了清晰度的损失以及灰色着色。然而由于美国联邦贸易委员会实行的贸易制裁政策，我们再也无法直接买到这款滤镜了。以上其实都是我编的，我不敢相信你居然连着两章都被骗了。真的，要是你对这个Flora 61B滤镜信以为真的话，你怎么能拍出好的花卉照片呢？<br>
  好吧，我只是跟你开个玩笑。言归正传，花卉摄影是一门艺术，如果你参考了我在这章写到的小技巧，那么你下一次的鲜花照片将会拍得更好(尤其是当你不介意授粉导致鲜明度和清晰度损失的话)。你看，我又不自觉地跟你开玩笑了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[E-C 教材2 曙光]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/e-c-jiao-cai-2-shu-guang/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/e-c-jiao-cai-2-shu-guang/">
        </link>
        <updated>2021-11-08T15:05:52.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  和其他人</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何在手持拍摄时减少抖动]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/ru-he-zai-shou-chi-pai-she-shi-jian-shao-dou-dong/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/ru-he-zai-shou-chi-pai-she-shi-jian-shao-dou-dong/">
        </link>
        <updated>2021-11-08T13:28:35.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  我是从摄影师Joel Lipovetsky那里学到这个技巧的。当时我们一同外出拍摄，我看到他举着相机，相机带以一种特殊的方式缠绕在手臂上，他将其称为“死亡之握”。这个方法能增加稳定性和清晰度，你只需要用相机带末端套住上臂(刚好在肘部上方即可)，接着将带子缠绕在手腕上(如图所示)，拉紧相机带，这样相机就更加稳定了。你可以参考图片上的姿势，但这个姿势只是演示用的，因为你拍照时还是得把相机举高到眼前才能用取景框取景。感谢Joel，给我们分享了这么棒的技巧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[E-C 上二笔 就业]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/e-c-shang-er-bi-jiu-ye/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/e-c-shang-er-bi-jiu-ye/">
        </link>
        <updated>2021-10-28T08:36:59.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  据国际劳工中心(ILO)的新报告显示，体面工作的缺乏、失业率的上升、长期收入不平衡，这些因素组合在一起，让人们越来越难以通过工作来创造更好的生活。除此之外，2020世界就业与社会前景趋势(WESO)显示，失业人口数量在2020年将增加250万左右。过去的九年里，全球失业率大体稳定，但缓慢的全球经济增长也意味着，随着全球劳动力增长，劳动力市场将趋于饱和，因为创造出的工作岗位不足以吸收新的劳动力。<br>
　　WESO</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[E-C 2021上二笔 玫瑰]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/e-c-2021-shang-er-bi-mei-gui/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/e-c-2021-shang-er-bi-mei-gui/">
        </link>
        <updated>2021-10-27T11:21:17.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  隐喻是一种诗歌的写作手法，与对比相辅相成，用以对比不同物体之间相似的特质。只需要简单地隐喻，就可以将一种事物比喻成另一种，比如：爱就是玫瑰。尽管这个例子的意象看起来并不那么丰富，但隐喻能够就某一意象传达出很多东西，以至于与其他任何描述性的语言相比，诗人们更爱使用隐喻的手法。<br>
　　原因在于，诗人在创作诗歌时，会在作品中表达他们在当时所体验到的情感。而结果是，诗人想象中的爱情，可能会与我们脑海中对爱情的概念相符合，也有可能不符。因此诗人的任务，就是让读者在阅读诗文中体会到与他相同的感情。读者应该能够点头同意，并说：“就是这样！我完全能理解这个人想在说什么。”<br>
　　让我们来分析下吧，关于爱情与玫瑰这个一目了然的隐喻，其背后所提及到的东西。既然诗人用玫瑰作出比喻，我们首先体验到的一定就是花的特质。玫瑰尤其以美丽而著称，花瓣如同丝绒般柔软，香味柔和怡人。可以说，一朵玫瑰自身就带来了一场感官盛宴：无论是从视觉、触觉还是听觉——简单来说就是观感、手感和听感。<br>
　　玫瑰的外表看起来臻近完美，每片花瓣都将近对称，这难道不就是爱情应有的样子吗？被爱着的对象对于爱的那方来说就是完美的。除此之外，用玫瑰作比喻还有另一层含义：玫瑰是带刺的。诗人想要全面地表达出爱的含义，否则单用雏菊或母亲就能完美地向读者表达出爱的极致了，为什么还要用玫瑰呢？诗人没有这么做，而是传达出了他的观点：玫瑰也是危险的，隐喻爱情也如此。当一个人对喜爱的事物投入了全心全意的信任时，小心！刺可是会扎伤人的！<br>
　　玫瑰与花的比喻告诫我们：一定要小心。爱情是感觉的盛宴，但同时也会淹没我们，并使我们受伤。它会刺向我们，并造成严重的伤害。这就诗人对爱情的理念——也是箴言。那么重点是什么呢？只在于此：它用了几乎14行诗句，来阐明了一个简单的仅仅只有五个词的隐喻！这就是隐喻的精妙和乐趣之处。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[E-C 教材1 感恩节]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/e-c-jiao-cai-1/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/e-c-jiao-cai-1/">
        </link>
        <updated>2021-10-25T08:06:44.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  我们感恩，为的不仅仅是火鸡，也不是为蔓越莓酱、火鸡填料，甚至是南瓜派而感恩。围桌而坐的人，有些是生面孔，比如朋友的朋友，或是亲戚的亲戚。而有些人则与我们每天一同生活，一起工作，熟得不能再熟了。<br>
　　放在一年中的其他时候，这就只是个普通的周四，而张罗一场聚会无疑是个苦差事：要烹饪菜肴，招待客人，最后收拾残局。但今天全然不同。聚会的主人(也许是你)起身，邀大家一起，每个人便以各自的方式进行感恩。我们所感恩的事物很简单：食物，住所，同伴，以及最重要的归属感。<br>
　　与其他节日相比，感恩节在某些程度上可以说是最具有反思意义的了。在这一天，我们会将习以为常的事物看得很珍贵。即便只是趁着餐前短暂的时光，我们也试图看透一成不变的生活模式，从中探寻背后隐藏的道理。换句话说，无论事实上是否真的富有与否，我们也在尽力将自己看得十分富有。在这一天，大多数的美国人难得地有意识地将欲望搁置一边，因为至少在感恩节这天我们有着感恩之心，更不要说还有一大桌丰盛的食物，而欲望与这格格不入。<br>
　　人们总认为每年的感恩节都大同小异，区别只在于宾客名单和菜色的不同。但其实不然。感恩节这餐往往同我们所处的环境相关，反映出了一年的年景。有些年的感恩节我们心情愉悦，喜气洋洋，而有些年则过得相当低调谦卑，这可不是美国人惯有的情绪。<br>
　　那么今年呢？多年以后若再想起这个感恩节，也许只会记得这一餐吃得五味杂陈。毕竟，这仍是一个具有美国特色的节日。但一切如常的现状对美国人造成的影响在今年尤其明显。战争的阴影与对未来的忧虑萦绕在我们许多人的心头。大多数年头里我们享受不受外人打扰的感恩节，但不知为何，今年的感恩节像是公众活动的一部分，要我们借此重拾身为美国人的意义。<br>
　　这都意味着，我们应该对一些基本原则而感恩，一些在这个国家应每日遵守的原则，也就是慷慨、忍耐与包容。这场筵席人人皆可参与，餐桌上丰盛的美食象征着我们有着足够的食物，并能分享给他人。只有将我们所感受到的温情传递给他人，这份温情才有意义。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[C-E 介绍类；银行]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/c-e-jie-shao-lei-yin-xing/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/c-e-jie-shao-lei-yin-xing/">
        </link>
        <updated>2021-10-20T10:22:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  Established in 1978, the bank is one of the earliest emerging commercial banks since China's reform and opening-up policy, and the first commercial bank carrying out financing in both domestic and overseas markets. It is well-known to the rest of the world for setting many records for the first time in modern history of Chinese finance, making a positive contribution to the economic growth of China. In April 2007, the bank was listed on the Shanghai Stock Exchange and the Hong Kong Stock Exchange.<br>
　　Our vision is to build the best comprehensive financial service enterprise with responsibility, care, characteristics and dignity, as it endeavors to give full play to the unique competitive advantages of CITIC Group's finance and industry. We insist the customer-centered principle, and are committed to company security, compliant operation, and value-creating. It provides comprehensive financial solutions for corporate and institutional clients, such as corporate banking, international business, financial market business, institutional business, investment banking, trade banking and custody service. It provides diverse financial products and service for individual clients, such as retail bank, credit card, consumer finance, wealth management, private banking, overseas finance and electronic banking. These services are thus offered to fully satisfy comprehensive financial service need of corporate, institutional and individual customers.<br>
　　By the end of 2019, the bank boasts 1401 banking offices operating in 151 medium- and large-sized cities of China and 6 subsidary bodies abroad. The bank remains committed to serving real economy while keeping pace with the times in a steady and sustainable manner. After 30 years of development, the bank has emerged as a financial group with strong comprehensive strength and brand competitiveness. It has total assets of over 6 trillion yuan in total assets and employs nearly 60,000 people. According to the British <em>'The Banker'</em> in 2019, the bank ranked in the list of the &quot;Top 100 banking brands&quot;.</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[对发布在网上的照片进行二次锐化]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/dui-fa-bu-zai-wang-shang-de-zhao-pian-jin-xing-er-ci-rui-hua/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/dui-fa-bu-zai-wang-shang-de-zhao-pian-jin-xing-er-ci-rui-hua/">
        </link>
        <updated>2021-10-20T08:03:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  如果你用Photoshop锐化了照片，并为发布到网页上而缩小了照片尺寸与分辨率，那么你需要再一次使用钝化蒙版滤镜以提高清晰度。原因在于：当你缩小图像尺寸和分辨率时，在调整大小的过程中会损失清晰度，因此我总会再次使用滤镜微调以减少清晰度的损失。我通常将钝化蒙版滤镜的参数设置为：锐化值70%，半径1.0，阈值10。但在按下确定键前，我会略扫一眼照片以确保锐化没有过度。如果锐度太高，那么将锐化值调到50就行，然后再看看整体效果。如果还是太高，那么就调到40或30(我从来不会将锐化值降到30以下，但你的照片，你自己说了算)。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>