<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://qyfeng1021.github.io</id>
    <title>Gridea</title>
    <updated>2021-10-16T16:07:50.589Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://qyfeng1021.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://qyfeng1021.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>乱七八糟的仓库</subtitle>
    <logo>https://qyfeng1021.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://qyfeng1021.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, Gridea</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如果你跳过了本节，就把你的相机扔了吧]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/ru-guo-ni-tiao-guo-liao-ben-jie-jiu-ba-ni-de-xiang-ji-reng-liao-ba/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/ru-guo-ni-tiao-guo-liao-ben-jie-jiu-ba-ni-de-xiang-ji-reng-liao-ba/">
        </link>
        <updated>2021-10-16T08:32:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  你觉得这个标题抓住你的眼球了吗？太棒了！很夸张，但足够管用。网页上的这些链接会导向以下两者之一：(1)器材生产商经销商，如果他们的产品只直销的话；(2)B&amp;H网站。我推荐B&amp;H完全是因为我信任他们。多年来我的摄影设备都买自B&amp;H，(我所有的朋友们以及大部分我认识的职业摄影师们也一样)，既然现在你也将成为我的摄影小伙伴了，毫无疑问我也会向你推荐它。</p>
<p>  我喜欢B&amp;H的原因主要有三个，这也是为什么它在职业摄影师圈子里有着极好的口碑：</p>
<ol>
<li>
<p>B&amp;H销售几乎一切你能想到的东西，无论多微不足道。尼康的镜头盖不见了？他们每种型号都有。佳能相机的挂绳丢失了？他们也卖挂绳。快门遥控输入口上面的小盖子也丢了？没关系，他们也有。</p>
</li>
<li>
<p>当你向他们致电咨询时，你是在跟专业的摄影师进行交流，因此他们会直接告诉你应该买什么。有时我向他们咨询时已经想好买什么了，然后他们销售员推荐了一些比其更物美价廉的东西，近年来这种事已经非常罕见了。</p>
</li>
<li>
<p>最后，他们的价格非常非常有竞争力。如果你在纽约的话，记得顺路去他们的店里看看，一定会震撼你的。那里简直就像是摄影师们的迪士尼乐园一样，我能在那里逛上一整天。总之，他们都是很好的人。你觉得下一页标题欺诈还会继续吗？当然，还用问么。</p>
</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[更重要的秘诀]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/geng-chong-yao-de-mi-jue/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/geng-chong-yao-de-mi-jue/">
        </link>
        <updated>2021-10-16T08:22:36.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  这仍然是个徒有虚名的标题，别被迷惑了。尽管我们想要拍出能达到专业品质的照片，我们的预算却不像职业摄影师们那么充足，因此在后面介绍器材时，我将分成三种情况给出选购建议：<br>
　　1. 经济型。囊中羞涩的人群用此标志表示，也就是手头并不宽裕的那些人（意味着他们也许已经结婚生子需要养家了）。<br>
　　2. 小康型。此标志表明摄影是该类人群的兴趣所在，并且他们不会担心孩子将来大学的学费问题。因此，他们愿意花钱购买一些较好的器材。<br>
　　3.豪华型。 此标志意味着该类人群完全不操心预算问题（他们可能从事医生，律师，风险资本家，参议员...等职业），所以我会直接推荐假如我是上述这些精英(<s>混蛋</s>)的话，我会买的设备。<br>
　　方便起见，我建了个网站，可以直接链接到你中意的器材。必须重申的是，如果你点进去或者买了什么东西的话，我并不会从中获利，不过我才不介意呢，因为你买这本书就让我大赚一笔了。当然，这还是开玩笑的。现在我们来看看这些链接都指向哪里呢？（看下一页）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[其他重要秘诀]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/qi-ta-chong-yao-mi-jue/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/qi-ta-chong-yao-mi-jue/">
        </link>
        <updated>2021-10-16T08:12:27.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  让我们再次忘记标题吧，这只是为了吸引你读下去的小手段罢了（而不是故弄玄虚）。现在，你还有其他更重要的事需要了解：为了拍出想要的优质照片，有时不仅需要调整你的相机或是拍摄方法，你还得添置一些专业摄影师们使用的器材。我的意思不是说你得买新的相机了，是指你应该买一些专业人士在日常用的配件。很早以前我就知道在很多领域，器材差异并不会造成太大影响。比如体育运动领域，你去沃尔玛买套最便宜的高尔夫球杆送给老虎伍兹，他也依然是老虎伍兹——即使在发挥不好的时候，他也能打出低于标准杆12杆的成绩。但是，在摄影领域里，器材却至关重要。别会错意，虽然你给杰·马歇尔一台傻瓜相机，他也依然能拍出足以在美术馆出展的作品，但问题就在于我们没有杰·马歇尔那样的水平。所以为了提高照片质量，有时我们必须买一些配件，来弥补自己的不足之处。我会给你推荐一些公司的器材，但我可没有拿这些公司的回扣或是分红。假如我们一块外出摄影，我也会给你相同的建议（这是整本书的主旨)。这并不是一本向你推销商品的书，我只是想让你在拍摄前明白有哪些器材是你必须使用的（也就是说你需要添置一些），以拍出具有专业效果的照片。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拍出清晰照片的秘诀]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/2-pai-chu-qing-xi-zhao-pian-de-mi-jue/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/2-pai-chu-qing-xi-zhao-pian-de-mi-jue/">
        </link>
        <updated>2021-10-16T04:31:32.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  在我们开始本章前，我需要你明白一些核心问题，这会有效地帮助你理解本书的大部分内容（抱歉我当了标题党，但是别担心，我们马上就要进入正题了，只是我想先让你了解这本书的用法，然后我们再探讨照片清晰的问题)。<br>
　　想法非常简单，我们一起到户外去拍照。当我们开始拍照时，你会遇到很多的问题，而我则会在这本书里一一回应，就像我在现实生活中会做的那样——直击重点，而不是从技术层面或者是数码摄影背后的技术原理来回答你。举个例子吧，假如我们在户外拍照，你问我“Scott，我想要照那边的花，花清晰但背景模糊的照片，我要怎么拍？”我不会就小光圈或大光圈对你进行长篇大论，也不会跟你说曝光程度跟快门速度以及光圈的关系，或者是其他你可以在任何摄影类书籍里找到的理论知识（我的意思是，每一本里面都有)。实际上，我只会跟你说“装上变焦镜头，把光圈调到f/2.8，焦点对在花上，按下快门。”这就是本书的用法。基本来说，就是当我们一起外出拍摄时，我会给你一些窍门、建议或技巧，这些都是多年来我从一些顶尖的职业摄影师那里学到的。只不过我会简洁直白地告诉你，就像在跟朋友聊天一样。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ 职业摄影师们的建议]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/1-zhi-ye-she-ying-shi-men-de-jian-yi/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/1-zhi-ye-she-ying-shi-men-de-jian-yi/">
        </link>
        <updated>2021-10-16T04:09:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em>如果你的照片不够清晰，那么其他一切免谈</em></p>
<p>   对于职业摄影师们而言，拍出成像清晰的照片极为重要，以至于他们为此专门创造了一个术语——“tack sharp”。数年前我第一次听到这个术语流传起来的时候，我自然而然地以为它来源于俗语——“像大头针一般锐利”。然而后来我在撰写本书时查阅了大量关于该术语的资料，结果令我感到尤为震惊。<br>
　　首先，它完全不是基于俗语“像大头针一样锐利”。实际上，它是取自于每个单词首字母的缩略词。TACK（Technically Accurate Cibachrome Kelvin)表示在技术上能准确地达到西巴克罗姆印相法效果的色温，SHARP(Shuttle Hyperfocal At Refracted Polarization) 代表在折射偏振下的快门超焦距。<br>
　　乍一听这些术语都相当专业，但如果当我告诉你，这些都只是我编出来的，你还会觉得它们很复杂吗？我打赌我在括号里补充的“光的色温”起到了作用，让你觉得这个说法更可信对吧？<br>
　　没关系，承认你被戏弄了不是什么大不了的事，就跟承认你以前拍的照片一点也不清晰一样。总之，别管那些术语了。重点在于要如何才能拍好一张照片，我想说的就是这些。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[test]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/test/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/test/">
        </link>
        <updated>2021-10-14T10:17:12.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>In the face of current intricate and complex international situation, China will continually stick to the path of peaceful developments, adhere to foreign policy of building friendship and partnership with its neighboring countries, work with other countries to promote regional peace and prosperity. Since the beginning of this year, China has been working relentlessly to achieve steady growth while maintaining stability and economic progress through deepened reform and structural adjustment, shoring up market and public expectation about China's future development. China has the ability not only to achieve the expected social and economic development goals for this year, but also possible to realize constant economic development with good condition in the future, providing much more opportunities for South-East Asian countries like Thailand on development.<br>
China-Thailand cooperation has embarked on a fast lane of development. China-Thailand friendship has taken deep roots in the hearts of the two people and saturated into all aspects of people-to-people exchanges. I firmly believe that with closer exchanges between the two countries, the good neighborly friendship between China and Thailand will forge ahead incessantly like Chang Jiang River and Chao Phraya River, and our all-round mutual beneficial cooperation will enjoy a new brighter future.</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>