<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://qyfeng1021.github.io</id>
    <title>Gridea</title>
    <updated>2021-10-28T08:51:15.030Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://qyfeng1021.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://qyfeng1021.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>乱七八糟的仓库</subtitle>
    <logo>https://qyfeng1021.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://qyfeng1021.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, Gridea</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[E-C 上二笔 就业]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/e-c-shang-er-bi-jiu-ye/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/e-c-shang-er-bi-jiu-ye/">
        </link>
        <updated>2021-10-28T08:36:59.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  </p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[E-C 2021上二笔 玫瑰]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/e-c-2021-shang-er-bi-mei-gui/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/e-c-2021-shang-er-bi-mei-gui/">
        </link>
        <updated>2021-10-27T11:21:17.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  隐喻是一种诗歌的写作手法，与对比相辅相成，用以对比不同物体之间相似的特质。只需要简单地隐喻，就可以将一种事物比喻成另一种，比如：爱就是玫瑰。尽管这个例子的意象看起来并不那么丰富，但隐喻能够就某一意象传达出很多东西，以至于与其他任何描述性的语言相比，诗人们更爱使用隐喻的手法。<br>
　　原因在于，诗人在创作诗歌时，会在作品中表达他们在当时所体验到的情感。而结果是，诗人想象中的爱情，可能会与我们脑海中对爱情的概念相符合，也有可能不符。因此诗人的任务，就是让读者在阅读诗文中体会到与他相同的感情。读者应该能够点头同意，并说：“就是这样！我完全能理解这个人想在说什么。”<br>
　　让我们来分析下吧，关于爱情与玫瑰这个一目了然的隐喻，其背后所提及到的东西。既然诗人用玫瑰作出比喻，我们首先体验到的一定就是花的特质。玫瑰尤其以美丽而著称，花瓣如同丝绒般柔软，香味柔和怡人。可以说，一朵玫瑰自身就带来了一场感官盛宴：无论是从视觉、触觉还是听觉——简单来说就是观感、手感和听感。<br>
　　玫瑰的外表看起来臻近完美，每片花瓣都将近对称，这难道不就是爱情应有的样子吗？被爱着的对象对于爱的那方来说就是完美的。除此之外，用玫瑰作比喻还有另一层含义：玫瑰是带刺的。诗人想要全面地表达出爱的含义，否则单用雏菊或母亲就能完美地向读者表达出爱的极致了，为什么还要用玫瑰呢？诗人没有这么做，而是传达出了他的观点：玫瑰也是危险的，隐喻爱情也如此。当一个人对喜爱的事物投入了全心全意的信任时，小心！刺可是会扎伤人的！<br>
　　玫瑰与花的比喻告诫我们：一定要小心。爱情是感觉的盛宴，但同时也会淹没我们，并使我们受伤。它会刺向我们，并造成严重的伤害。这就诗人对爱情的理念——也是箴言。那么重点是什么呢？只在于此：它用了几乎14行诗句，来阐明了一个简单的仅仅只有五个词的隐喻！这就是隐喻的精妙和乐趣之处。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[E-C 教材1]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/e-c-jiao-cai-1/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/e-c-jiao-cai-1/">
        </link>
        <updated>2021-10-25T08:06:44.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  我们感恩，为的不仅仅是火鸡，也不是为蔓越莓酱、火鸡填料，甚至是南瓜派而感恩。围桌而坐的人，有些是生面孔，比如朋友的朋友，或是亲戚的亲戚。而有些人则与我们每天一同生活，一起工作，熟得不能再熟了。<br>
　　放在一年中的其他时候，这就只是个普通的周四，而张罗一场聚会无疑是个苦差事：要烹饪菜肴，招待客人，最后收拾残局。但今天全然不同。聚会的主人(也许是你)起身，邀大家一起，每个人便以各自的方式进行感恩。我们所感恩的事物很简单：食物，住所，同伴，以及最重要的归属感。<br>
　　与其他节日相比，感恩节在某些程度上可以说是最具有反思意义的了。在这一天，我们会将习以为常的事物看得很珍贵。即便只是趁着餐前短暂的时光，我们也试图看透一成不变的生活模式，从中探寻背后隐藏的道理。换句话说，我们在试着去了解自己有多富有，无论事实上是否真的富有与否。在这一天，大多数的美国人难得地将欲望搁置一边，因为至少在感恩节这天我们得有感恩之心，更不要说还有一大桌丰盛的食物，而欲望与这格格不入。<br>
　　人们总认为每年的感恩节都大同小异，区别只在于宾客名单和菜色的不同。但他们错了。感恩节这餐往往同我们所处的世界相关，反映出了一年的年景。有些年的感恩节我们心情愉悦，喜气洋洋，而有些年则过得相当低调，完全不像美国人惯有的情绪。<br>
　　那么今年呢？多年以后若再想起这个感恩节，也许只会记得这一餐吃得五味杂陈。毕竟，这仍是一个具有美国特色的节日，然而一切如常的现状对美国人造成的影响在今年尤其明显。战争的阴影与对未来的忧虑萦绕在大多数人心头。大多数年头里我们享受不受外人打扰的感恩节，但不知为何，今年的感恩节像是公众共同的活动，要我们借此重拾身为美国人的意义。<br>
　　这都意味着，我们应该对一些基本原则而感恩，一些在这个国家应每日遵守的原则，也就是慷慨、忍耐与包容。这场筵席人人皆可参与，餐桌上丰盛的美食象征着我们有着足够的食物，并能分享给他人。只有将我们所感受到的温情传递给他人，这份温情才有意义。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[C-E 介绍类；银行]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/c-e-jie-shao-lei-yin-xing/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/c-e-jie-shao-lei-yin-xing/">
        </link>
        <updated>2021-10-20T10:22:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  Established in 1978, the bank is one of the earliest emerging commercial banks since China's reform and opening-up policy, and the first commercial bank carrying out financing in both domestic and overseas markets. It is well-known to the rest of the world for setting many records for the first time in modern history of Chinese finance, making a positive contribution to the economic growth of China. In April 2007, the bank was listed on the Shanghai Stock Exchange and the Hong Kong Stock Exchange.<br>
　　Our vision is to build the best comprehensive financial service enterprise with responsibility, care, characteristics and dignity, as it endeavors to give full play to the unique competitive advantages of CITIC Group's finance and industry. We insist the customer-centered principle, and are committed to company security, compliant operation, and value-creating. It provides comprehensive financial solutions for corporate and institutional clients, such as corporate banking, international business, financial market business, institutional business, investment banking, trade banking and custody service. It provides diverse financial products and service for individual clients, such as retail bank, credit card, consumer finance, wealth management, private banking, overseas finance and electronic banking. These services are thus offered to fully satisfy comprehensive financial service need of corporate, institutional and individual customers.<br>
　　By the end of 2019, the bank boasts 1401 banking offices operating in 151 medium- and large-sized cities of China and 6 subsidary bodies abroad. The bank remains committed to serving real economy while keeping pace with the times in a steady and sustainable manner. After 30 years of development, the bank has emerged as a financial group with strong comprehensive strength and brand competitiveness. It has total assets of over 6 trillion yuan in total assets and employs nearly 60,000 people. According to the British <em>'The Banker'</em> in 2019, the bank ranked in the list of the &quot;Top 100 banking brands&quot;.</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[对发布在网上的照片进行二次锐化]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/dui-fa-bu-zai-wang-shang-de-zhao-pian-jin-xing-er-ci-rui-hua/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/dui-fa-bu-zai-wang-shang-de-zhao-pian-jin-xing-er-ci-rui-hua/">
        </link>
        <updated>2021-10-20T08:03:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  如果你用Photoshop锐化了照片，并为发布到网页上而缩小了照片尺寸与分辨率，那么你需要再一次使用钝化蒙版滤镜以提高清晰度。原因在于：当你缩小图像尺寸和分辨率时，在调整大小的过程中会损失清晰度，因此我总会再次使用滤镜微调以减少清晰度的损失。我通常将钝化蒙版滤镜的参数设置为：锐化值70%，半径1.0，阈值10。但在按下确定键前，我会略扫一眼照片以确保锐化没有过度。如果锐度太高，那么将锐化值调到50就行，然后再看看整体效果。如果还是太高，那么就调到40或30(我从来不会将锐化值降到30以下，但你的照片，你自己说了算)。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[用Photoshop提升清晰度]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/yong-photoshop-ti-sheng-qing-xi-du/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/yong-photoshop-ti-sheng-qing-xi-du/">
        </link>
        <updated>2021-10-20T07:48:17.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  如果你在拍摄中使用了所有前文所提到过的小技巧，并已经拍出了许多不错的清晰照片，你还可以使用Photoshop或Photoshop基础版继续提升照片清晰度。那么我们需要调整哪些照片呢？答案是所有。我们将用Photoshop的钝化蒙版滤镜来锐化每张照片。这个滤镜听起来会让你的照片模糊不清，但实际上并不会。它来源于传统暗房术语，一直保留到了现在。操作方法很简单，在Photoshop中打开照片，在滤镜菜单中找到锐化选项，选择钝化蒙版即可。窗口中有三个滚动条，可以调整不同的锐化参数。不用研究具体的技术细节，我会给你提供五类我偏爱的设置。</p>
<p>（1）人像摄影：锐化值150%，半径1， 阈值10</p>
<p>（2）城市景观或旅游摄影：锐化值65%，半径3，阈值2</p>
<p>（3）日常摄影：锐化值120%，半径1，阈值3</p>
<p>（4）超清摄影（体育摄影，风光，或需要大量细节的东西）：锐化值95%，半径1.5，阈值1</p>
<p>（5）发在网上的照片：锐化值85%，半径1，阈值4</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[放大照片，检查清晰度]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/fang-da-zhao-pian-jian-cha-qing-xi-du/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/fang-da-zhao-pian-jian-cha-qing-xi-du/">
        </link>
        <updated>2021-10-20T07:47:25.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  照片在液晶显示屏上看起来很清晰，对焦准确。尺寸小的照片看起来总是很清晰，但当你将它们在电脑上打开时，你就会明白小屏上的成像是不可靠的，你得放大照片，检查清晰度。在相机的背面有一个放大按键，它能放大照片以帮助你查看焦距是否对准了。拍完照片后立即检查，如果发现照片模糊，那么还有重拍的机会。专业摄影师们总是这么检查照片的清晰度，因为他们在这上面跌过太多跟头了。<br>
　　Tips：如今很多单反相机都有快速缩放选项，你可以设置一个特定的放大倍数。你需要查看用户手册，看看相机是否能自定义快速缩放倍数。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[使用三脚架拍摄时，ISO值不要设置过高]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/shi-yong-san-jiao-jia-pai-she-shi-iso-zhi-bu-yao-she-zhi-guo-gao/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/shi-yong-san-jiao-jia-pai-she-shi-iso-zhi-bu-yao-she-zhi-guo-gao/">
        </link>
        <updated>2021-10-20T07:46:22.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  当你使用三脚架拍摄时，即使光线暗淡也不要调高ISO值(也就是感光度的等效数值)。将ISO值保持在你的相机允许的最小数值(比如ISO200、100等，有的相机甚至能降低到50)，以拍出最清晰、干净的照片。提升ISO数值意味着噪点的提高，这肯定不是你想要的。当然如果你在手持拍摄的情况下，比如说在光线昏暗的教堂拍摄婚纱照，那你别无选择，只能调高ISO值。切记，在三脚架上拍摄时千万要调低ISO。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[优质的镜头，巨大的差别]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/you-zhi-de-jing-tou-ju-da-de-chai-bie/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/you-zhi-de-jing-tou-ju-da-de-chai-bie/">
        </link>
        <updated>2021-10-20T07:40:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  镜头的好坏对成像清晰度有很大的影响吗？当然！我有次跟朋友到犹他州的锡安公园拍摄，他那时刚好买了一个全新的佳能EF24-70mm f/2.8的二代镜头，锐度非常高。价格不便宜，但是一分钱一分货。摄影如此，人生也如此。他其它的镜头都是廉价的长焦，买了不过几年。然而当他看到新旧镜头成像的锐度对比时，就再也不用旧镜头拍照了。这个新镜头他用了好几年，当有更清晰的镜头后，这个也会被淘汰。因此如果你只想买一个两千元左右的镜头，那么清晰度肯定比不上昂贵的镜头。购买优质的镜头是一种投资，只要你细心保养，它会让你拍出那些廉价镜头拍不出的清晰照片。<br>
　　作者题外话：当我们谈到高质量的镜头时，我们通常不会用“镜头”这个词，因为它太普通了。我们会这么说：“乔伊买了几只很毒的镜头”或是“他得去买只‘毒头’”了。下次当你去当地相机器材店时可以这么说试试看，看看店员会不会对你刮目相看。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[采用最佳光圈拍摄]]></title>
        <id>https://qyfeng1021.github.io/post/cai-yong-zui-jia-guang-quan-pai-she/</id>
        <link href="https://qyfeng1021.github.io/post/cai-yong-zui-jia-guang-quan-pai-she/">
        </link>
        <updated>2021-10-20T07:39:56.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  还有一个专业摄影师会使用的技巧：如果条件允许，用镜头的最佳光圈拍摄。对于大多数镜头来说，最佳光圈都会比最大光圈低两档。举个例子，如果你有一个最大光圈为f/2.8的镜头，那么最佳光圈就是低两档的f/5.6和f/8。当然，你不能总是用这两档光圈，但在条件允许的情况下（我们会在后面说到这个），你镜头的这两档光圈能拍出最清晰的照片。并不是所有镜头都适用于这个技巧，所以你得自己找到最佳光圈，只需要观察你最清晰的照片出自于哪几档光圈即可。你可以查看这些照片的EXIF值（数码相机会将一些基础信息存在相片中），打开Photoshop的文件菜单，点击文件信息即可。然后点开相机信息，这张照片的光圈值就会展示出来了，那就是你镜头的最佳光圈。但是不要因为因此受到误导，只使用这一个光圈，这只是告诉你拍摄某些特殊照片时所需要的景深。不过当你的优先度是照片的清晰度而不是控制景深时，这个技巧会很有用。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>